催生亞洲新供應鏈？美科技巨頭想將零件生產線移至東南亞

催生亞洲新供應鏈？美科技巨頭想將零件生產線移至東南亞

〔財經頻道／綜合報導〕武漢肺炎（COVID-19）疫情影響中國經濟，全球供應鏈出現裂痕，美國科技巨頭蘋果（Apple）、谷歌（Google）和微軟（Microsoft）試圖想將零件的生產線轉移至亞洲其他國家。

綜合媒體報導，中國身為世界工廠，為因應疫情工廠停擺，導致供應鏈中斷，蘋果、谷歌和微軟開始向外尋求，試圖將其零件的生產線，轉移至亞洲其他國家，像是泰國及越南。

《日經亞洲評論》提到，4月開始，谷歌將在越南生產低成本智慧型手機，包含另外1款旗艦型手機，亦會在下半年生產，同時，谷歌還要求泰國的合作夥伴，準備好智能家居產品的生產線。此外，微軟希望其第2代筆記型電腦的Surface系列在越南開始生產。

據悉，蘋果去年也試圖在越南對AirPods的生產進行試驗，並要求供應商考慮將15％到30％的生產，從中國轉移到東南亞的其他地區。

不過，報導也指出，有鑑於在中國的零件生產線已根深蒂固，加上要在另1個地區建立產能，也需要時間，種種因素都顯示，要將零件生產線轉移到中國之外是相當困難的。

侵講撚左幾耐
你班仆街而家先換地方

Tesla 有冇後悔all in China

無
因為全部由大陸借出

去中心化

遲做好過唔做

未來唔係將生產線搬走，而係搬返自己國家，再用自動化減成本。

發夢啦
東南亞冇人願意放棄自己環境幫你班資本家整平貨

要平貨就返支那

入左黎想走

Push